1. Mostrar los títulos de los libros con la etiqueta "titulo".

for $title in /bookstore/book/title/text()
return <title>{$title}</title>

2. Mostrar los libros cuyo precio sea menor o igual a 30. Primero incluyendo la condición en la cláusula "where" y luego en la ruta del XPath.

for $book in /bookstore/book
where $book o/price <= 30
return $book

3. Mostrar sólo el título de los libros cuyo precio sea menor o igual a 30.

for $book in /bookstore/book[price<=30]
return $book/title

4. Mostrar sólo el título sin atributos de los libros cuyo precio sea menor o igual a 30.

for $book in /bookstore/book[price<=30]
return <title>{$book/title/text()}</title>

5. Mostrar el título y el autor de los libros del año 2005, y etiquetar cada uno de ellos con "lib2005".

for $book in /bookstore/book
where $book/year=2005
return <lib2005>{$libro/title}{$libro/author}</lib2005>

6. Mostrar los años de publicación, primero con "for" y luego con "let" para comprobar la diferencia entre ellos. Etiquetar la salida con "publicacion".

for $year in /bookstore/book/year
return <publicacion>{$year}</publicacion>

--con let--

let $year := /bookstore/book/year
return <publicacion>{$year}</publicacion>

7. Mostrar los libros ordenados primero por "category" y luego por "title" en una sola consulta.

for $book in /bookstore/book
order by $book/@category,$libro/title
return $book

8. Mostrar cuántos libros hay, y etiquetarlo con "total".

let $num_book := count(/bookstore/book)
return <total>{$num_libro}</total>

9. Mostrar los títulos de los libros y al final una etiqueta con el número total de libros.

let $total := count (/bookstore/book),
    $titles := (
      for $book in /bookstore/book/title 
      return <titulo>{$book/text()}</titulo>) 
return 
      <resultado>
        {$titles}
        <total_libros>{$total}</total_libros>
      </resultado>

10. Mostrar el precio mínimo y máximo de los libros.

let $price := /bookstore/book/price
return (max($price), min($price))


11. Mostrar el título del libro, su precio y su precio con el IVA incluido, cada uno con su propia etiqueta. Ordénalos por precio con IVA.


12. Mostrar la suma total de los precios de los libros con la etiqueta "total".

13. Mostrar cada uno de los precios de los libros, y al final una nueva etiqueta con la suma de los precios.

14. Mostrar el título y el número de autores que tiene cada título en etiquetas diferentes.

15. Mostrar en la misma etiqueta el título y entre paréntesis el número de autores que tiene ese título.

16. Mostrar los libros escritos en años que terminen en "3".

17. Mostrar los libros cuya categoría empiece por "C".

18. Mostrar los libros que tengan una "X" mayúscula o minúscula en el título.

19. Mostrar el título y el número de caracteres que tiene cada título, cada uno con su propia etiqueta.

20. Mostrar todos los años en los que se ha publicado un libro eliminando los repetidos. Etiquétalos con "año".

21. Mostrar todos los autores eliminando los que se repiten y ordenados por el número de caracteres que tiene cada autor.

22. Mostrar los títulos en una tabla de HTML.
